日本鐵道消息及旅遊情報交流區(30)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(28)

LIHKG @ Android

NEVER USE NEX FROM / TO NRT

LM

唔應該係NEVER USE NEX FROM / TO NRT

而應該係NEVER USE JR IN JAPAN

LM

E4

埼京線

Fuck you

車頭太長
要行去圍欄先勉強影到

強啲咩先

俾啲貼士大家
係基於呢四樣嘢去排序

東急東橫線？

東海道新幹線

公開第四名去最尾個名先先

山手線？

東京做分界
大宮去到東京係北
東京去到橫濱係南

呢個分法好正路，睇個名就知
因為東京至橫浜係屬於東海道本線
東京至大宮屬於東北本線
所以東京至橫浜就叫京浜，費事撞名
東京至大宮就直接叫東北，夾埋一齊就叫京浜東北線
同埋條線真係幾屈，直通埋根岸線，由大船上到大宮

Over咗

有冇單車友？想問呢種gear華文或者英文叫咩，hit咗半年噉

超密車

遊客唔識搭
其實有一段同山手線一樣
佢同山手線一齊埋站，一定係少啲人揀

平行個段我都鍾意坐京浜東北，因為有 E233

年尾去東京留名

講起E233，有批車嘅閂門聲特別大聲，同埋開閂都快啲

我都係睇邊架嚟先就上先
反正都只係搭幾個站

自駕遊

JR東日本不知幾正

高速bus

NEX係JR東日本架喎，正咩？

係條路線先天on9啫

個人覺得正過Haruka

起碼張檯大D

張櫈舒服啲靚啲

次次都訓到落車好正

岡山電気軌道Chuggington電車
又係水戸岡鋭治

火車頭

今日終於坐左SL銀河號

2700系新車!

試新台車既2600系？

係, 應該會換過隻傾斜系統
有兩卡2000系裝左新台車而家試運轉緊

有無扭蛋

都係唔放心用空氣彈簧要用返電腦控制自然振子？

部嘢個頭幅有啲似227/323系

西武新車
個頭圓到

lm

塊玻璃大到掂到地下咁濟
又唔係觀光列車，有需要整咁大幅玻璃？

西武啲車一向大玻璃，遲啲可能整埋落地玻璃

有

請問拎住東日本既pass，是否可以搭東海既特急信濃來往松本同長野?

車頭牌轉左伊貝+比卡超

可以，只要係張pass既可用範圍內就得

原來函館仲未用得kitaca

得札幌圈用到

超級北斗站站都有煲冬瓜報站，反而liner咁多遊客都冇

鳩鐵動L號
同新幹線真係差太遠，重有張櫈唔拉落去係坐唔到

做咩去坐

試新野嘛，之前都未坐過支那鳩鐵，試下都好
同新幹線軟硬件都無得比，重有好大陣味

得罪講包
大陸部復興號好過佢多多聲
狗鐵啲膠層嘅口味真係寧舍獨特

之前我喺西九龍站上車
開左車之後先知原來啲位仲未轉方向

係咪新車味定蝗味

冇站員轉位咩

蝗味
好撚臭

我係通車果日坐
唔知啲職員係咪hi得濟唔記得左轉

佢已經開車前15分鐘先放人上車，呢d都做唔好

第一日坐果陣都冇味
咁快就玩完

講起膠鐵而家有冇公布客量

西九無乜人上車都還好，到左深圳北爆哂之後就臭撚到仆街

NRT最快下年冬天開始宵禁縮短一個鐘
2300-0000L仍然有一小時嘅buffer

NEVER FLY NRT

台灣人錄㗎

之前係入境處大時大節先有嘅data

我遲啲搵日喺尖沙咀過去廣州南嗰頭
諗緊試唔試下搭

唔想同蝗迫就最好揀直達車
不過一日得三班

好趕
要早九個字check in

其實可以唔駛，頭先好快就搞掂安檢同出入境

再諗諗先

好在我真係去廣州南嗰頭姐
唔係去嗰頭就

我都係快閃試下

我記得Lilac同大雪去到尾站3個錄音員會介紹返自己, 幾正

Sor quote錯

大雪有自動廣播咩？
唔係得車掌講野既咩

btw Suzuran都有

岩岩9月尾坐大雪係有自動廣播
自動廣播好聽過機械人聲普通話好多

下星期珠海返香港會試高鐵
會試CRH2E卧代座(雖然好伏)同復興號CR400AF

Btw 因鐵d廣播都幾人性化
好似大雪去到遠輕調頭停3分鐘, 佢有3語廣播話如果你要落車去自販機買嘢飲記得唔好miss咗班車

搵到了，連鄂霍茨克都有了
把普通話女聲好聽好多

新手留名

點解日本唔好搭JR嘅？

有無link，之前旭川特急把聲好鬼支那

上youtube搵大雪 車內放送就有

好似坐緊台鐵咁

佢應該係支那人，但好彩講出o黎無乜支那味口音

唔駛太認真

係咪淨係因鐵入場券先有相

世界大戰又來了

想問日本地鐵嘅app用邊個好
Navitime得日文版睇唔明
有人介紹「日本地鐵」，但淨係有2017年版嘅時刻表，又唔知準唔準
有冇大神可以賜教一一卜

近鐵

近鐵特急 不過要兩粒鐘

關西本線

紀勢本線

NAVITIME有出中文版app
search下 "Japan Travel"

再唔係用Yahoo jp出嗰個都得
雖然都係日文介面，但係依靠啲漢字應該可以估到每個制有咩用
而且所有功能好似都可以無料使用

北陸本線轉高山本線

特別版嘛，要谷人氣

CR400好坐好多
重有偽Gran Class

中間未開返 咪靠害啦

有代行巴士

搭過
佢成三架旅遊巴喺站頭等
但係實際上只係坐咗半車都冇
跟住之後兩架吉車跟住

坐一等都叫做有包零食同埋野飲
動L號真係乜L都冇

個段高山本線都無乜人坐架喇

你指商務位定一等座先
一等座其實只係2+2版既二等座

之前坐台灣高鐵商務座位都有野飲同小食
港鐵隻動L號真係工業垃圾

都唔少鬼老搭

巴打們請問持JR Rail Pass
搭總武線快速係咪就咁上車就有人同你劃位
因為搭三兩個站又想試下坐green car
費事去窗口劃

邊張pass先？
總武快速線既Green Car除左Green pass之外全部都要補錢

另外係自由席黎，你搵個無人坐既位坐低，之後車掌黎到會問你去邊+show pass/補錢，之後車掌就會將你頭頂粒燈轉色，代表有人坐

係一等，我冇講錯

一等都有野食？
咁好既咩
咁商務會包咩？狗都唔食個隻飯盒？

唔該曬 green pass嚟
見兩層幾得意想試下
仲坐普通咗五日添

我喺膠talk睇到一等有野食派，同埋有支水

有機會可以試下坐商務上北京/上海

11月3日飛日本

可以超多人，試過全爆龜山開出

冬天來了，好難登陸

有寒流隨時消散

由超強颱風降落強烈熱帶風暴

飛左去福建都似

逢支必反既人掛

不過自己覺得反得黎要有理據，所以親身試一次，結果同新幹線真係差幾條街

最簡單連自己揀位都唔畀，要chok位 ，明明已經全車指定席…係部自動售票機搞左五分鐘先chok到兩程A席

見上個post有人講鐵道娘

聽講用12306 app係揀到

唔係個個開到12306 a/c喇，最起碼我開唔到

硬件世界級
軟件第三世界級

講開又講，隻動L號高速通過波口位個陣會震
反而CR400係幾靜同幾定，完全唔覺開緊300km/h

津輕鐵道

開ac要中國身分證/港澳台居住證
要俾埋credit card資料

好似要有支那銀行ac+電話

咁即係唔係for香港人用啦
埋counter買飛畫唔畫到位呢

卡拉OK同站內廣播Jam線

大阪環状線昨日（28 日）進行ダイヤ改正，涉及 201 系運用大幅減少，及外回り大阪駅後全數統一稱為普通列車。

大阪環状線昨日（28 日）進行ダイヤ改正，由於官方未有任何對乘客的公布，估計對載客列車時間表並無影響。

當中修改最明顯的是指定使用 201 系的運用明顯減少，消息指由以往的九個運用減至五個，當中有三個是ゆめ咲線的運用，即環状線內運用由六個減至只剩兩個，其餘十四個運用均屬 323 系運用。

另外對乘客較明顯的改動是列車種別的稱呼。以往由阪和線、大和路線直通駛入環状線外回り的直通快速、関空快速、紀州路快速、大和路快速往天王寺方向，均會全程維持顯示相關快速幕。

估計為免乘客混淆，ダイヤ改正後所有列車均會在大阪駅起（区間快速為天王寺駅起）改為顯示環状線的 [O] 普通種別幕，班次顯示屏亦全數統一顯示為「普通」列車。

好事黎，反正外回無優等列車站站停，曾經畀佢fake過

山陽新幹線を8両編成で走る「ひかりレールスター」。この列車で運行する「ひかり」は、定期列車3本と臨時列車2本までに減少しました。「山陽のスター」はなぜ誕生し、衰退したのでしょうか。

好在有機會坐過

未退哂 仲有機會

坐過+1

我都係3號飛東京
用ekinet book晒飛

原來青森有5個

而家好似再降一級只係熱帶風暴

好似已經執咗兩個
不過津鐵嗰個真係好靚

西武の新型特急「001系」、愛称は「Laview」

外觀好前衛

脹起左嘅condom

10月26日 E6系Z9編成 山形新幹線線内走行試験
記念すべき初入線はここで！板谷峠名物、峠駅のスノーシェッドをくぐりぬけるE6。

睇黎山形E3都差唔多

全面上320km/h？

但秋田仲有抽E3行緊
仲有現美同足浴2架都係E3

山形上越真係慘, 永世冇機會用新車型

E6比哂山形啦反正新色咁樣衰
秋田行返白身E3算喇

秋田有E3?

秋田冇E3啦
Tsubasa 要停宇都宮福島應該上唔到320?

有呀
近2年去日本都見到
不過唔知幾時又消失

原來京成本線平日大部分時間都冇sky access 去機場，迫我坐特急，坐唔起skylinear

Sky access 係行sky access線 而唔係行京成本線
Btw skylinear

秋田色同入秋田新幹線兩回事喎

屌搞撚亂左

2千幾yen都坐唔起…

btw access特急係行北總線+sky sccess線

京成 リニアAE

屌打錯
btw要平坐巴士喇

真正成田新幹線

私鐵新幹線
不過啲鬼佬見到Skylinear同Narita Express嘅話都係會揀NEX㗎啦

其實用pass好難唔揀NEX，同埋直達東京呢樣係好大吸引力

記唔記得

咁睇下去邊既姐

算啦，呢度盲反NEX由第一個post已經開始

黎緊會由成田去品川, 第一日唔用pass, N'ex比sky access特急快5-8分鐘貴1,600yen

即係咁，我都啱啱介紹咗朋友搭N’EX
因為佢一家大細，唔使轉山手線係一大賣點

但係自己去+唔用pass，就梗係紅色大字啦

其實巴士幾抵搭 班次極密 先1000yen 係驚塞車姐

講真，去幾次東京都係住上野，所以先會揀Sky Liner
未坐過NEX，所以無咩資格紅色大字

咁當然係睇住邊同行程、有冇pass等等再計劃下搭咩，唔通住上野唔搭NEX又話佢盲反咩

勁多Local人搭
唔塞車，價錢速度冇得輸

我第一眼望咗去右邊

No ah 大佬，意思係Access特急冇直通本線日暮里同上野得本線特急，佢唔想轉車

佢講緊直通線定淺草線

跨月台轉車咋喎

[edit]

gay test passed

係pass 代表gay
定fail 先係gay

Fail左係gay

上越 2020 咪有全新E7囉 (和北陸共用編成...應該唔會北陸車轉屬然後北陸用新車咁衰仔掛)

我都係

新車”型”喎
E7系已經係2013年嘅車型喇, 到2020頭批車已經過咗三分之一壽命

但上越批車係新製嘅, 配屬車輛中心都唔同我估唔會同北陸撈亂用

睇漏

不過有新車用算好好架啦，山形E3都仲叫做有新製投入，上越呢邊依家全部都係轉屬。

想問下 邊個網睇日本天氣預報 準D?

青砥駅一邊京成本線(往上野)，一邊京成押上線(直通淺草)
易過九龍塘轉車呀嘛

日本気象庁

3代目Skyliner使用人次突破3千萬

點加到80本

中央東線特急、2019年春にE353系に統一 新たな着席サービスを導入

冇指定要坐坐下要讓位個隻

冇指定席咩

全車指定席
我係話揸座席未指定飛個啲
係我表達得唔好

重點係冇左510yen 自由席
費事同普通車green car 爭客

中央快速線有綠色咩 定係講緊 2023 年嗰隻

又gay test?

現實都可以影到呢幕

現實有咁近咩

啱啱係成田出黎條路

好想砌仙台站/東京站既n軌 模型 但係得kato高架站似 唔想轉玩kato軌

我套新手套裝向果道買

yodobashi唔會平d咩，又有退稅

話說你地買左之後會唔會丟左個盒佢，方便帶番黎?

唔會，預左可能放出去

太濃妝太厚粉

兩邊差不多 但kidlands show visa95折 另外再退稅

新手有少少想入坑可以點做

大阪環狀線28/10開始嘅新時間表同時 站放送加埋女性専用車兩放送

濃妝

速いけど不便？香港-中国｢高速鉄道｣の実情
開業1カ月､現地在住者は｢在来線で十分｣

日本特派員咁樣講
「新幹線ができたので試しに乗ってみたけど、香港から広州の駅までよりも、降りてから会社までの地下鉄に乗ってる時間の方が長かった。もう使わなくてもいいかな？ 香港では駅での手続きに時間がかかるし……」

「高速鉄道は速いんですが、広州南駅があまりに巨大すぎるので困るんです。列車から降りて10分以上歩かないと地下鉄駅に着かない感じ。しかも、香港からでも国内列車として到着するので、いきなり『大勢の人民』が行き交う通路にグイグイ歩いて入って行かなければならないんです。あれは中国に慣れない出張者はきっと面食らうでしょうね」

重點翻譯：
1. 比起程高鐵，轉入廣州市中心嗰程地鐵仲耐；西九龍站安檢＋出入境都花唔少時間，所以唔想再搭
2. 廣州南站太大，行去地鐵站都好遠

東急電鐵會喺2019年1月試辦 高級通勤巴士

渋谷直通「ハイグレード通勤バス」に住民熱視線 日本初「郊外型MaaS」は東急の街を変えるか

在來線=東鐵

ktt=在来線特急

P968

WRL<>B1

KTT= 在来線の特急

白鳥485擺到依家先拆?

係咪諗過用485嚟搞青函紀念列車
但係最後搞唔成所以直接拆

咁表達，日本人理解上應該冇問題

BTW
ktt被評為特急列車

有料特急，全車指定席

廣深線河蟹號=無料特急？

連拆都冇錢

廣州↔️深圳有慢車
不過勁少車

香港の｢計画運休｣は､ここまで徹底している

再睇埋留言，其實佢哋幾欣賞香港嘅颱風信號系統，同埋鐵路嘅應變安排

英國人留低嘅遺產真係世界級

始終日本仲未有強風下強制唔停工停課既措施

鐵路安排就唔多講
叫佢地搵下上次大圍變成點

得warning
其它安排自行判斷

抽野唔係JR東既咩

Departure Signal, Proceed

學校都係基於唔同學校嘅安排
之前幾個月定上年大阪有間學校打風冇停課比班人鬧到仆街

長野咁多嘢要拆

嗰次通街冧樹，鐵路公路成地樹，冇晒巴士
龜鐵處理都算係咁

正苦運吉啲人嗰晚係唔係瞓晒覺
只要嗰日凌晨揸過車都知道路情況幾咁惡劣，朝早交通一定會亂

又係女司機踩錯油門

廢老+女司機=日本馬路炸彈

車內有約200名搭車上學的高中生

集體遲到

不過狗鐵有樣野日本可以學下
入站人流太多要停一停唔好比人入
利申先唔知日本係咪一路有咁做
呢2年去コミケ走嗰陣月台都逼到要行出出面
但上面就繼續放緊人落黎

其實有 你google"jr 入場規制"就會見到
同香港一樣都係停人入閘

安全碼?

可以加埋係JR北海道、JR西日本管內既站出飛係有限制，唔係所有路線都出到

佢咪講左

係

ok

以前試過用Aeon張JCB喺售票機買車票，密碼亂打4隻字過到

updated 已加

佢話有d站出到飛，但有d路線既飛係個d站係出唔到，例如東海道新幹線、JR東海大部份在來線

哦 呢個岩

自己親身中過招，就係因為咁先特登要去品川出飛+見識到全滿既東海道新幹線

added

之前用dbs張master打0000都過到

申請左smart ex a/c，原來新大阪~名古屋得KODAMA Green Car有優惠價？

コミケ未試過有入場規制頂多人流控制
BTW入閘前真係迫到爆

以家係奈良
過多晚去反大板
想知有無酒吧 Club 推介下

大阪我就識

認真 但係用pass出飛 唔洗錢果隻都得

>車両メーカーの中で世界の注目を最も集めたのは中国中車だ。次世代型都市鉄道車両「セットロボ（CETROVO）」は、炭素繊維強化プラスチック（CFRP）をボディや台車に採用、大幅な軽量化を実現した。過去のイノトランスでは中国の鉄道関係者が欧州製の展示車両を入念に観察する姿が目立ったが、今回は欧州の鉄道関係者がセットロボを詳細にチェックしており、立場が逆転した。

唔得

人手も機材も不足､｢北陸新幹線延伸｣の現状
金沢―敦賀2022年度開業へ｢工事急ピッチ

Oops

建設現場も曲者だ。周辺は干潟や水田が広がる軟弱地盤。そこで高架橋を支える杭をあえて傾けながら打ち込むことで、地震の揺れに抵抗力をつける設計にした。斜めに杭を打ち込むのは、鉄道の本線工事では日本初だという。記者が訪れた時はちょうど杭を打ち込む準備が進められていたが、ボーリング調査の地点より硬い地盤が深い位置にあったため、杭をクレーンで吊り上げ、4度の傾きを死守しながら接木のように継ぎ足していた。取材当日の気温は20度を超え、現場は久々の暖かい陽気を謳歌した。だが、この先厳しい寒さに見舞われる冬でも工事は休まず続く。同じ小松市にある梯（かけはし）川橋梁の建設現場では、昨年に60cm近い積雪に見舞われ、従業員総出で雪かきに奔走した。多分に漏れず人手や重機など「何もかも足りない」（木塲（こば）康幸所長）状況で、工事事務所の入口には「技術者募集」ののぼりが何本もはためいていた。梯（かけはし）川橋梁の現場。ここまで派手な安全標識は珍しい（記者撮影）3年間の開業前倒しもあり、工期には決して余裕はない。だが急いで工事を進めた結果、事故を起こしては元も子もない。そこで安全教育にイラストをふんだんに使用したり、地元小松市の伝統芸能である歌舞伎を随所に盛り込んだりするなど、「視覚言語をふんだんに活用している」（木塲所長）。おかげでこれまで延べ70万時間無事故・無災害だ。山と川、自然と対峙する難しさ場所は変わって福井県福井市。県のシンボルである九頭竜川をまたぐ九頭竜川橋梁が建設中だ。橋上には新幹線を左右に挟む形で車道も整備され、自動車が新幹線と併走する計画だ。橋脚はあらかじめ地上で組み立てられてから川に設置されるが、そのまま沈めても上手くいかない。そこで登場するのが「ニューマチックケーソン」という特殊な工法だ。コップをひっくり返して水中に沈めようとしても、コップの中の空気圧に押されて水がなかなか入っていかない。この原理を応用し、橋脚の下に掘削用の小部屋を作って空気を送り込み、空気圧と水圧を同じにすることで、水が作業室の中に入らないようにしつつ掘削を進めていく。掘った分だけ橋脚が自らの重みで沈んでいき、狙った場所に橋脚を設置できる。便利な工法ではあるが、幾度となく洪水を引き起こした歴史から「崩川」とも呼ばれたと伝えられる九頭竜川が相手では、一筋縄ではいかない。「雨量の多い毎年6月中旬から10月中旬は氾濫するおそれがあるため、河川の工事が止まってしまう」（平田惣一所長）。それ以外の時期でも豪雨に見舞われるなどして上流のダムが放流を始める際にはけたたましいサイレンが鳴り響き、人も資機材もみな撤収せざるをえない。その際は河川工事ができない代わりに、陸上での高架橋建設が主となる。»次ページ 1日に進む距離は4m

後面有趣啲

88R

トイレ個室の「忘れ物」センサーがお知らせ SA・PAに導入へ 「倒れ込み」も検知

機場整好似有用啲

東海道山陽新幹線專用訂飛app

12月頭 秋田 山形係咪已經有積雪

1日4m快定慢

有無揸雪地經驗？

上年11月尾內陸會津、山形已經有

係咪好難揸 我第一日東京揸上仙台
第2日再上秋田

得你一個揸？
你估算下自己體力極限
仲要揸返落黎

係啊
藏王果d 山都唔知點死 諗住山腳泊車 再睇下有冇巴士去 冇信心雪地上落山

札沼線

唔好試啊，碌中冰有揸開車都死，何況新手

比得你上既都唔會差得去邊

大阪海遊館 vs expocity 點揀好?

有冇細路同行

咁你不如唔好自駕，唔好累己累人

無 得兩老, 海遊館我上次去過 唔知點揀好

上次睇山本彩 萬博站都有限

有冇人去過士幌線タウシュベツ川橋梁
前幾日冇做功課就咁去左以為好易去
點知個觀景台原來係條橋對岸幾km遠
近距離睇既放話要參加見學tour，或者要去申請permit，有冇人試過？
但如果徒步，閘口行入去要4km有d難搞

冬期湖面結冰可行過去，但好淆底

唔好搏，之前資料搜集過，睇過d日本人遊記，話熊出沒注意，而且入觀景台條路係密林又有倒木，出左事無人救
跟見學安全d

觀景台果晚入過了
因為見到有d人影星空銀河既相，以為就咁去
夜媽媽行入去好撚恐怖，用電筒照照下見到遠處有對眼反光
嚇到命都冇

青森・酸ヶ湯は雪景色、３０日に積雪

條橋仲未上水

屌，原來浸到咁
btw下次john佢d tour先，睇落都唔難

好吸引 , 如果識日文就好

去左糠平駅，早知去埋幌加駅，唔係好遠
btw日本郊外真係好，唔洗p都出到銀河

好少見夜景原來有打燈
但天黑仲有巴士去??

我租果架車既燈黎

點解好似第二個地方見到同一個問題

唔好起我底

正想1月去影銀河

KEEP住起養住班人同技術啫
快手起完就要起四國新幹線架喇

未到大阪唔急，慢慢起

updated
柒咗

自治體設立「SimCity課」，到底搞邊課？

“シムシティ課”爆誕！ 世界初の地方創生コラボを行う宮崎県小林市・市長が語る“ゲームから始まる街づくり

好似平咗四成

貴過ICOCA & HARUKA喎

似專賣俾架仔多

打南海，去天王寺ok 抵

多左小童飛

但係日本人會坐hk express咩
我真係唔係好知

有架,時間靚的話...

架車殘過rapi:t咁多梗係要平啲啦

坐uo隔離有幾次都係日本人，反而坐peach隔離就次次香港人

學嘢了
其實日本人對lcc嘅接受度應該都唔低
因為國內線嚟講通常都平過新幹線

雪胎好嘈 仲要東京上 包你想死

JAL返香港隔離係德國佬

其實好多都係邊度飛邊度落嘅問題
（HND vs NRT，ITM vs KIX）

不過GK可以做到咁大
MM都開到啲二線route
證明其實已經養到班客

東京上

11月3日 東海道線川崎站會進行擴闊月台工程，東京<>橫濱段喺朝早10點後停駛

JR東海道線の東京～横浜間、3日は大幅運休 川崎駅でホーム拡幅工事

＜台湾脱線事故＞事故車両に設計ミス 日本車輛製造が明かす

日本車輛居然認頭

自己引爆好過畀人踢爆

台鐵之前唔係有司機爆左好多零件根本冇整過
就要夾硬去行

JR西日本與HKexpress合作推出全新「EXPRESS HARUKA TICKET」，11月1日起開賣，往來関西空港至大阪、京都市內，只限機上發售，購買後憑引換券到関西空港指定櫃位換票，可乘坐特急HARUKA自由席，售價由單程1200円至1900円不等。

正價由1710円起(関空至天王寺)。

如果隔離係日本妹

屌
3號住果度

仲有京急喺度使乜驚

到時實逼爆人

試過 佢訓到死咗

試過同機有日本妹
一望到我好似有少少出水個種表情

🚨 緊急地震速報(気象庁) 🚨
紀伊水道で地震
強い揺れに警戒 和歌山 三重 奈良

頭先地震

「SL冬の湿原号」
運転日／
2019年1月26日（土）・27日（日）、
2月1日（金）〜12日（火）、15日（金）〜17日（日）、21日（木）〜24日（日）

Skyliner加一對班次

FF

最多試過坐はるか嗰時同日本妹傾計
由關空傾到去京都

係我覺得佢做咩鳩

搭紅色大字可以傾成日

一開口臭到仆街

學之前日本阿叔段片咁用電話一嘢拍落佢個頭

寝台特急

幾過癮

東海地區既JR+私鐵任坐，新幹線只能補特急券坐KODAMA/HIKARI 4次

佢個價錢同MM一樣

好似之前都出過，不過8千幾yen好難坐到回本

坐緊CR400AF-A, 深圳北站車門完全唔係對住月台欄杆開口位, 勁on9
幾十人逼埋喺列車同欄杆之間一米位置上落車

兩日8480 仲貴過全國pass

for當地人，係咁架喇

CR400AF坐落都幾舒服, 不過唔知係我嗰抽車故障定點, 前後幾個車廂之間嘅門全部長開, 所以頭尾幾行噪音比較大
然後一貫中國鐵路作風, 窗簾要兩個人share, 掛勾喺正我張椅對上根本用唔到, 設計完全唔人性化

中蟈人做野：求Q其

成百年前講「差不多先生」，咁多年來只有退步沒有進步

仲要冇近鉄名鉄

近鉄名鉄係競爭對手點會有

有養老已經好啦

中國高鐵啲通道門成日都長開好討厭

南海關空快速仲抵

去梅田就買ICOCA and Haruka
去難波就南海普通車散買

關空快速個訂價好弱智
散買普通車1190
icoca優惠1100 仲可以搭特急

屍殺列車

話說はるか係咪全日本最嘈嘅列車？
好多人大聲傾計

咁多香港人 係咁㗎啦

去梅田搭巴士啦
Haruka要喺天王寺轉車，環狀仲要同人逼

地鐵轉南海有冇得諗

下年開始有Holiday快速富士山既特急版，每日行駛
同埋Super Azusa會統一返做Azusa

唔係應該新大阪轉是撚但去大阪/梅田咩

我都試過。不過御堂筋線仲逼過環狀，又要行上行落。搭過巴士返唔到轉頭

對於新手嚟講搭鐵應該係最穩陣同安心嘅方法(感覺上)
對於日鐵膠嚟講，一定首選搭鐵架啦

得，不過新大阪返梅田搭京都線的話都係一個逼字

難波轉要行好遠
天下茶屋轉嘅話要喺動物園前再轉

巴士唔使轉車喎。你sure新手喺難波/天王寺/新大阪轉車易過搭巴士？

係煩左好撚多架車都經 唔知去邊個月台

指示好清晰喎…

新大阪轉貴200
同埋新大阪轉分分鐘慢過天王寺轉

喺新大阪/天王寺嘅轉車指示非常清晰喎

好耐無去大阪個頭
有咩新指示

可以享受多haruka 15分鐘

基本上啲牆貼晒轉車指示，加埋啲駅裝修過，啲牌轉晒設計易睇好多

多謝但不了
慳返200好過

最嘈喺泡菜婆

關西人自己都唔係好得去邊

3卡E353，咁係會單獨3卡一抽行定係會同あずさ一齊行去到大月先分開呢

入面話未決定會唔會拆車
不過統一咗Azusa之後可能會行9卡
駁埋行12卡都好合理

併結黎行應該最高效率

無得坐nozomi預左啦

熱海至米原點坐のぞみ

Short左

反正超級都唔快得幾多，統一開振子好過

其實都係停站多少問題姐

京阪特急唔洗加錢
住京阪沿線去京都搭返京阪算啦
JR京都站唔喺京都市中心

其實京阪特急個premium car多唔多人用？

放工時間坐過全滿

而家肥婆代言果間西日本都有實體劵

why not 14 green

拎住個大gap
見佢有位放行李諗住試下

呢啲事故好多都係高齡司機出事

睇都唔睇就衝入去

即係去難波應該係 南海電鐵+icoca

首先你知唔知咩係icoca

點解會唔知

咁點解你會問南海+icoca

南海係可以用icoca但唔係配icoca用架喎

應該咁講，你用唔用icoca唔影響你搭南海電鐵有冇優惠；同你搭西日本要用icoca去買Haruka優惠票唔同

十二月中去大阪同京都
已經被無限多種pass 同啲 X 日卷 搞到頭都大

最簡單乜pass都唔好買，有需要搭邊架車就用icoca搭

買關西廣域，5日，9000千，仲可以去埋岡山

點知上左南海電鐵由關西去難波，係難波坐左近鐵去奈良，上左大阪地鐵直通阪急京都線去河原町

【過密】【混雑】2018秋 朝ラッシュの中央線快速新宿駅 過密ダイヤと交互発着

一班接一班入站
密車到呢

應該入唔到閘

加slot

日本政府跟管理橫田空域的美軍方面終於達成協議，該空域的部分管理權在未來將移交日本方面管轄，以處理經過該空域的新航道往來羽田空港的航班。

預計美軍會放出下午部分時間的空域管理權，日本方面可以在該時段引導客機使用，預計2020年奧運期間開始，主要提供國際線航班使用，而在奧運後，該協議會仍然生效，日本方面目標是日間的國際線航班升降數可由現時的每年6萬次増至每年9.9萬次。

早d有呀嘛，12月要去河口湖，星期三去星期六番東京
又唔想搭巴士，依家焗住plan要搭11:30かいじ去大月轉フジサン特急
番黎又要知個班假日NEX開唔開，唔開又要同人迫Holiday快速富士山

綁かいじ會唔會flexible d?起碼班班都停大月

想搭乜就搭乜

好恐怖

俾兩班香港黎

內文講左係會同KAIJI連結去到大月再解結

其實中央線特急變全指定席即係變相加價？

E257擺落去舞女....舞女永遠都要食舊車
不過都好過之前草津，要食651系

可以咁講，但行常磐線特急個隻模式

651系唔好咩，Green Car幾舒服
雖然幾殘下

用番d凸左既E257系500番台好過啦

依家見到d咁殘既651系就唔係幾開胃，其實幾年後依批車咪又係要換過

咪係

用Icoca入閘架嘛

即日來回都試過唔少次，有乜問題？

貴姐

【夕張】
2019年の春に廃線が決定している石勝線 夕張支線。
連日、多くの人が訪れているようで、この日も約90名のお客様が乗られていたそうです。
紅葉も終わりに近づき、いよいよ厳しい冬がやってきます。
2018.11.4 石勝線 夕張支線 夕張駅

列哂畀你睇喇已經，btw除左特急既Premium Car車卡之外唔駛補錢

搭新幹線n700 ,50分鐘就到啦，點會on9

即日來回都唔on9

仲要Hikari平啲都唔係慢好多

識得坐同Nozomi一樣快

1966-2108=52
東急keep車有一手
坐落唔覺係舊車

好似 呢個hand carry 大過hk express個 limit

唔辛苦咩 你諗住放頭頂？

我想問如果我係神戶出發去城崎溫泉

往姬路方向快啲定往京都方向去快啲？

利申 買左關西廣域5天卷

理論上去尼崎轉特急Kounotori會方便d

近鐵5日pass，不過特急要補錢
JR基本上只有全國岩用

特急hamakaze 唔使轉車不過一日得三班

スーパーはくと
HOT7000気動車

藍色真係好型
不過啲粉紅色真係

包埋天橋立既私鐵

去姬路有pass就新幹線喇

それにしてもなんで清澄白河駅はこんなに不安になる蛍光灯の配置なの…？

車型係

氣動281/283冇得輸

大銀幕
柴油車萬歲！

KIHA187

KIHA189

D B-train買買埋都未砌過

玩n軌啦

搭左幾次Kiha 187都耳仔唔舒服

後幾日大阪去姫路，諗住自費搭新幹線
(5日pass太貴同埋行程上好少搭JR )

帶老母去睇下日本嘅新幹線有幾咁高汁

唔要衫褲 但係紙底又好似玩得有啲盡

底衫褲同襪我會拎舊嘅

我都會拎舊既，唔要著完扔

氣密問題
特急車既氣密無新幹線做得咁好

KIHA187個種推背既加速力

未買過JR pass 無知一問
小童JR pass 上邊除咗名，passport no 外，有無出生日期？

十二月頭去北九州，成員入邊有個4歲細佬，雖然知道可以免費，但想俾個位佢坐，但係EGL 訂小童票時因為未夠6歲唔俾買
想報大個細佬出生日期唔知有無問題？

驚就去到先出，小童飛唔爭幾多，報大咗唔俾你用仲蝕，到嗰邊JR出到俾你就一定用到

JR奈良線係咪雙線化緊？

yes

其實點解中央快速要由e233退化用209

唔夠車用

みやこ路快速都要提速，想開埋特急？
奈良線唔係咁多人搭咋嘛

呢單嘢係歷史問題嚟
佢係想喺京都線出事嗰陣畀人哋用另外一邊上京都
同埋要同京阪競爭

肯搞實會多d人搭既

換走221系入225/227系喇
堆221系殘到…

btw要搞特急既話會用681/683系？定又再改堆289系出黎

上次我搭過みやこ路快速，真係比近鐵差好多
無論係速度同舒適度都大贏，價錢又唔係差太遠
都唔怪得近鐵特急貴一貴都咁多人搭

頭批223系一樣咁殘
其實批221仲系係普通都仲有心有力，倒不如換左批205系好過啦

223系都搞體質改善喇

btw堆205系係阪和線調過黎無幾耐
應該有排玩

特急已經冇車用

等遲d北陸新幹線落到敦賀

批車啱啱搞完體質改善點會咁快換
其實車廂環境好咗好多，跟返晒新車設計

上個po先講完近鐵永續堆車
舒適度點都唔會太高啩，就算係特急車都係舊

個人認為京都地區：
京阪=阪急>近鐵>>>JR奈良線

唔一竹篙打晒JR一船人，因為新快速其實幾正

JR淨計奈良線唔太公平喎，話晒比較緊京都地區
如果計埋其他公司嘅話應該要睇埋京都線，話晒新快速都係icon嚟
同埋225系新車都唔失禮啦

咁只可以同近鐵比較，因為同一路段冇其他競爭對手

一DD，681/683系唔係咁覺有同類問題 可能以前推上160km/h嗰陣個氣密做得好D
另一方面之前搭700系都可以耳仔唔舒服

農場文真係好難頂

呢啲嘢咪鬼睇啦 睇壞腦

吹9帳

到時應該又會有一堆人就咁攞住jr pass上車
然後過咗大月之後車掌就會出嚟

咁應該買Tokyo wide pass嘅人會多過買全國pass嘅

依家已經係，太多gweilo鳩開全國
仲會有staff走來走去拿住塊牌寫住WIDE PASS係O，其他X

講唔定嘅

記得見過有篇blog係講攞tokyo wide坐富士急
部機隔籬特登貼住張tokyo wide話okay
但係全國就打X

成班gweilo排隊買飛我已經揸廣域入左閘 #hehe #dog

就算用jr pass都要帶ic卡㗎嘛

開車前8分鐘難波已經差不多坐滿

睇下行李有幾多，雖然全程有扶手電梯上落

天王寺落 同月台等環狀線車

可以坐埋特急添，落到月台買特急券

南海難波出面做緊50xx 單程

有姫路 用以上果張有埋新幹線坐

上jr west官網睇，有哂圖講包咩站

淨係京都大阪去名古屋一向係無解 (唔係既話中部機場起來做乜)
你當機票買貴左幾百蚊應該會容易接受D
除非你肯爬本線/搭巴士但其實都係平得一半左右不過搵自己辛苦

其實如果大阪出發，新快速未必慢好多
始終要上翻新大阪轉，而停姬路嘅新幹線唔係咁密，萬一要等一陣先有車，而嗰架又係Hikari要喺西明石待避十幾分就真係

中京地區真係好蝦人去

大阪去姫路可以搭SUPER HAKUTO，雖然果段都係同新快速同級仲要度班次
但不失係一個好選擇
新幹線一般都快D既，新快速都要三個字一班

其實呢啲有新快速重疊嘅有緣人班次特急一般都唔會專登就時間搭
咁啱就到先會搭，當可以坐得舒服啲

上頁咪講左會開

小道消息就唔該唔好當真住
仲要話JR東日本公布，邊Q到公布左呀

共同通訊社咁大個傳媒集團都叫做小道消息?

睇jr東之前既安排就知呢單好堅下

要搶？

EMU115
拎區間車上自強號

有無限最遲幾時用?

香港航空香港往來鳥取米子線，將由12月4日起由現時的每星期2班往復加至3班，新加的是星期二往復，而現時另外兩班則為星期三及六。

新增班次暫定運航至來年3月31日為止。

鳥取米子線自2016年開航以來，搭載率皆連年上升，在今年9月份更首次錄得逾90%，而截至今年9月的平均也有近80%，以地方路線來說是非常出色的成績。

呢班同岡山加開既星期三班次做緊promo添

香港人大部份係要2小時有pass ，大阪名古屋偏偏就係兩者都冇

【中央快速線転属】209系1000番台トタT81(元マト81)編成 OM出場回送 豊田駅

對於當日本係鄉下嘅鐵膠是常識吧

以前有近鐵pass包特急券係最啱用
而家真係
次次想去都因為車費/Pass難諗而卻步

靜岡都難搞

堅到唔止一間預知用E353系直通富士急

農曆新年出發
邊間買一送一?

搭多幾次，睇多啲時刻表就會有個idea喺度
當然我自己都花咗唔少時間落去，同埋我係去得多關西先熟，你問我東北嗰邊我都未必識

東北鐵路無關西咁複雜

東北都係JR/巴士既姐
關西話哂私鐵王國

篇文早極咪今日凌晨出 有幾預知呀請問

冇問題，總之12歲以下就小童pass，以上就大人pass，一個pass一個位，唔Ｘ駛理egl

未去過東北係難啲提起勁去了解

NEX不嬲有一班都紅色大字

講起關西鐵路複雜呢個話題，我反而覺得東京難搞，太多combinations好難記得晒，成日都一時醒唔起啲搭法
但係我問親人，啲人都話關西難搞啲，唔知點解

買pass選擇太多 好煩，東京買張地鐵/jr一日卷都得。出左23區就一定jr 廣域冇死

太多combinations 我去到東京搭車會有選擇困難
查乘換案內，有成4/5個搭車組合
揀嗰時除咗比較車程，仲會睇埋點樣轉車最快，再比較埋票價

d 人真係CLS

同香港d巴膠出馬路影巴士一樣姐，鐵膠有乜出奇

仲要睇埋轉車行路距離，東京站轉京葉線

京葉線 以後唔會再去東京站轉

鐵道迷係日本周街都見到
相反好難成日見到有人周街影巴士,都係特定地點先會出現

我覺得票價反而唔係最重要 可能好多時都有pass，所以冇所謂
但我會睇轉車煩唔煩，如果要轉幾次先快少少，我就會揀相對簡單啲又唔慢嗰個，不過其實好多時我個腦已經有個idea點搭，只不過驚自己諗漏先search吓

東京難搞X2
除左JR同METRO
都營,東急,東西武,京王,京急,京成

根本係用黎轉新幹線

有次唔係用廣域要焗去東京站轉
但明明我喺天王洲出發，臨海線經新木場轉快好多
有次懶喺品川轉酒店shuttle，直接喺新宿搭琦京線直通，成5百幾yen

最後發現仲煩 拖gip行果段路快極都十分鐘左右

有時我會懶得諗用乜pass
直接用IC卡搭

總武本線個月台又係隔涉到仆街

我新手果陣睇apps搭去新宿寫東京 1番線 最後行錯京葉定總武線發現冇車 之後先知原來一個東京站有咁多條一番線

你係咪想去總武線快速月台

轉慣左開始覺得總武地下都好小事

西明石罰企中過一次招實會記得

新幹線

蘋果都出左報導

上次喺東京電訊諗住去新宿
拎住全國Pass
我買咗張去大崎嘅飛入閘
出閘嗰陣用Pass
張飛我好似仲keep到而家

我都係，不過我有得坐
好漫長嗰十幾分鐘

係
Hikari喺西明石要待避成十幾分鐘

落埋車感受通過車嘅震撼都夠晒時間
仲要有兩班車通過

其實報乜都唔緊要
識用「引述消息」四個大字已經好好多
一日官方未出聲都唔可以當真料講到落實晒咁報架喎，覺得呢件事一定會發生係另一回事

應該冇掛
TWR就東京電訊➡️大崎 (車飛)
JR就大崎➡️新宿 (JR Pass)
一般嘅直通運轉玩法姐

只要畀足りんかい線嗰段嘅車費就得

車飛可以combine用所以legit
但無人會verify到，真係睇你誠唔誠實啦

我都試過喺吉祥寺買一個站飛跟住搭去新宿出
嗰時渣住750yen嗰張廢pass

我成日做，開subway pass搭過界直通私鐵
750yen果張廢pass如果住蒲田或者荻窪等等窄界地方會有用
(即係話呢d都市pass真正作用唔係用來拿著數，而係止蝕)

23區內一日券其實幾好用

日本話3兩編成
係得353用9+3黎行姐
即係將來會去到大月就分車

幾日前產經新聞已經講左會同KAIJI併結到大月再解結上河口湖.......

防墜擋板

//転落防止幌に関しては、舞子駅で起きた乗客転落死亡事故を踏まえて、従来車で取り付けられていた中間車同士の連結面だけでなく先頭車両同士の連結の場合も考慮し、運転台側面に先頭車間転落防止幌が取り付けられている。//

即係防止有人喺兩列連結中嘅列車中間跌落去

呢度使唔使裝

好耐之前MTR有
而家？睇死佢唔會㗎啦

紅繩大法好

如果成日連成日拆嘅話擋板會好好多
紅繩大法一唔記得拆就有機會發生工業意外

之前鐵路公司都好似你咁諗
點知真係有人跌咗落去，跟住車死咗。佢哋先至比較重視呢個問題

遷都

港豬 ：日本只有JR

京都市營=都營

京都係都呀 legit

京都市営地下鉄

大阪都

邊部車咁吸引

嵐山小火車

嵐山？

成日見都影到咁

唔記得睇金券屋大阪靜岡幾錢一張

香港人應該好難用到

埋站車撚死佢

‪【大阪→名古屋】近鉄名物・格差特急を楽しむ動画 なんば駅→名古屋駅 10/22-02

港豬覺得埼玉都係東京都內
話咩東京鐵路博物館,定係10幾年個交通博物館

真有影到200系上275Km/h

冇計
連航空公司都可以將成田講做Tokyo(Narita)嗰陣
你仲會期待一般嘅人有幾多知識

咁人哋個機場本來又真係叫New Tokyo International Airport

真正東京國際機場係羽田
成田?成田國際機場

因為羽田冇完全放棄國際線
成田先冇叫「新東京国際空港」

仲有，《首都圈整備法》中定義的首都圈

其實架小火車點解會吸引到咁多人搭

勁多人唔知千葉縣喺邊
我聽過最誇張係當咗北陸係東北嗰邊

我搭過一次覺得好伏，仲要唔平

唔知如果正名做「千葉（成田）国際空港」會有幾多人即刻問呢度係邊度嚟呢

所以班港豬當成個關東係東京都內

呢個真係

淨係外國遊客長期爆滿呢點就已經
坐火車睇風景梗係靜靜地先至有feel

所以好怕呢d觀光列車，坐返普通列車重好

就連廸士尼都話自己係東京
又有幾多人知道係喺千葉縣浦安市

但連官方都自稱為Tokyo-Narita既時候，你都冇得話人地錯

奧出雲大蛇唔錯呀，不過之前去全車full哂

好似 玉手箱 太過遊客向之餘又長期爆滿，我唔太鍾意搭
不過往來指宿最快係佢， 為咗慳時間都係要搭佢

其實我覺得係啲遊記搞到咁
例如去大宮，江之島，迪士尼，幕張呢啲
全部都係東京都內出發而車程唔耐
搞到啲人以為都係東京都，實情係
大宮：埼玉縣
迪士尼，幕張：千葉縣
江之島：神奈川縣

心水清嘅熟路達人會知

呢D好閒啫
日光 伊豆 箱根 輕井澤 都係東京

唔好唔記得河口湖

食住個便當聽住歌坐新幹線簡直係人生一大享受

富士山都係

玉手箱都叫做坐得鬆動，睇到景嘅地方都算多

今日坐完嵐山小火車，成卡都係日本廢老同大陸人，仲有堆人係買企位
睇到景嘅地方又唔多，全程有好多隧道

因為大家都講東京都市圈，其實就包括左一都三縣（東京都，千葉縣，神奈川縣，埼玉縣）
所以點解好多景點都掛東京個名（官方自己掛上去），而實質唔係東京都內

重要預約先入到一號車個陣坐過，無乜人
不過可能因為我廣島上車去三原

尾段都要預約啵 完全係fans向 個遊戲好易玩

初頭係入去參觀唔玩game都要預約
後期全部人可以入去

個條小火車其實係舊既嵯峨野線，好多隧道好正常
新個條拉直左啫

大門口對住條街，對面就係JR駅出口

好似係JR西旗下子公司嚟

我喺DXB直情見佢寫Narita
我都load 咗陣

無錯，我個陣入去參觀都要預約，當然玩埋喇

btw年幾之後再去關西再遇到兩次，拎左兩set野

行政劃分呢D野就講到口水乾
正如地產佬會當將軍澳係九龍
咁「東京」都唔一定係指行政劃分既，佢好多時只係一個形容詞

依條路最出名紅葉，JR西日本點會放棄依舊肥豬肉
紅葉時間係最好既掠水時間
佢都係用淨低既DE10形啫。。。成本低廉又好賺

搭車為副，拎嘢為實
可惜而家新嗰架轉晒賣嘢，冇免費嘢拎

賤畜就算鳩數喇

我去玩eva都冇野拎既

知你得叻啦，識分邊到打邊到
洗唔洗定期loop呢個topic

討論下其實冇所謂既，不過來來去去都係講成田機場就有啲悶

掉返轉講下關西，都大把人去京都奈良神戶話自己係大阪旅行

諗起當年都係影唔到相 太多人根本影唔到個台

但平心而論
成田機場從來無話過自己係東京都既 （東京都≠東京）
機場唔係位於實際行政位置既大把，曼谷都有份，但係知道又唔會特別高尚
新宿站都有一半左右係涉谷區，但特登同人講仲要話人港豬就好無謂，大部分人根本唔care呢d野

話人港豬呢個point同意你

叫京阪神反而好好多

跟住又有人整個京阪神奈，好似ACG要加個N咁
如果去埋姬路點計? 不如簡單d叫「京阪兵」好似仲準確?
大阪旅行imply去埋大阪近郊我覺得係ok，東京既情況就尷尬d，因為東京附近真係無太多吸引既景點，一去就要河口湖輕井澤呢d過百km既地方，結果搞到東京近郊大到乜咁

其實最簡單去關東、關西咪得
何必矯枉過正

我都係用關東關西就算

我自己都係
不過好多人所謂既東京近郊好似係包輕井澤(長野縣)、河口湖(well...)、越後湯澤，仲有伊豆
山梨縣定位好尷尬，正式分類係中部但係中部太大而且果度去東京仲方便過去名古屋
所以好多人唔會講關東，講東京近郊就係萬能，龍門由你擺

新潟県って何地方？

無聊可以睇下

多人去先唔好
兩次都係車上影完左再影右

活性炭就有份

消息表示，由北海道各地的地區政府、地區工商團體等合組的「北海道鉄道活性化協議会」，將於今年內成立。

這是非常異例的一個官民合作為了支援單一鐵道會社的協議會，希望可借推出款優惠特典合作JR商品，從三個方向以支持JR北海道的持續營運，第一是吸引道民自身多多乘坐、第二是吸引道外及海外旅客乘坐、第三是維持鐵路服務以保持魅力。

JR北仆街，地方都唔會好過

出更多入場券

我都係統稱去關東關西
例如去關東出COS

Air Car

睇jalan/樂天/JR東都稱新潟地區叫甲信越，包括埋長野/松本呢d地方
但真係見有人叫新潟做「東京近郊」，心諗去到日本海那邊都叫近郊？係咪d旅遊書誤導哂？

我當堂嚇一跳
然後得啖笑

見過有網站將新潟歸落去中部

新潟的確係中部地方
不過要再詳細d就係中部既甲信越地方

上次幫襯左個鎖匙扣，個姐姐手寫左張野多謝我

甲信越大概就係以前令制國既甲斐、信濃同越後，所以包埋長野松本好正常

天水圍西鐵站實情喺屏山

新潟落到下面糸魚川都係
不過最神秘都係佐渡島

之前睇－段YouTube架車超吉

多人超慘，仲要有立席

好多人都坐的士去伏見。主要上落車位就係車站
五條未去過

我諗住去完伏見稻荷之後去嵐山

坐鐵係咪好愚蠢

點會愚蠢
搭JR 去奈良線去京都再轉山陰本線，最平同直接

上車果陣放左個大gap去行李架度
落車果陣佢幫我拎左出黎放喺車門旁邊

呢個應該已經係最好嗰個方法
不過京都站好多月台 小心蕩失路

最好其實係分兩日去

公式PV第4弾は「大阪環状線 開通編」のトレーラー！！
Ver.3.0でアップデートされた伸延区間を含む森ノ宮駅～大阪駅間の美麗な車窓をご覧ください！

班友蠢啦唔識去站頭影
BTW條線最正其實係保津峽個站

無咁多時間
留返下次

清水寺起碼2020先搞掂

旅遊書誤導呢點我認同,旅遊書多數講大路野居多
分分鐘唔睇旅遊書靠自己搵資料去日本玩嘅人,可能對日本嘅地理觀點都好過睇旅遊書,除非有啲旅遊書專講唔大路嘅local野之外

甲信越地方=山梨+長野+新潟(計埋以前自成一國既佐渡島)

落車跟人行，上電梯，轉右行到尾，落電梯揾３X月台

新潟縣一面同東北嘅山形縣、福島縣接壤
另一面又同中部長野縣、富山縣接壤
又黐住首都圈嘅群馬縣

歸邊一度都講得通

有排更新

北越急行

京都站0號月台

特急 全部都係特急

新快速都會停0號

幾靚其實

agger 其實唔差

係咪會行いなほ

好過之前嗰兩隻單色
玩國鐵懷舊咪幾好

返水戶支社做臨時列車

我覺得最核突係しらゆき個隻

スーパーひたち上仙台
不過冇得行常磐

藍白紅

我覺得OK呀
485系時期仲正
雖然電飯煲頭配咩色都好好J

381系隻紫色…

兩隻色拍埋一齊先發覺原本嗰隻色其實幾靚

Kodama Rail Star

幾好呀2+2

老母話坐得好舒服

新幹線好難唔舒服喇

Google map

四國德島

仲好過動感號一等座

垃圾都不如

都有例外
800系

木板

九州特色嚟㗎

【速報】
2020年度、3000系「プレミアムカー」が登場します。

但我覺得啲內飾佢設計得幾好

睇得多都會厭

agger，頭幾架九州七星、玉手箱、人吉、800系出就靚，但之後翡翠山翡翠/九州以外既觀光車都用晒呢個風格就...

悶到一個點

E2-1000@西九龍

其實佢係咪應該喺月台整部機賣premium car券

新香港

香港西九龍
ほんこんにしきゅうりゅう

まもなく、終点、香港西九龍です。東涌線、機場快線と西鉄線は、お乗換えです。

好似無と？

印象中好似有

エアポートエクスプレス

2018年11月3日(土･祝)、JR東海道線は川崎駅線路切換工事のため、10時頃～終電まで横浜駅で折り返し運転を行いました。また特急列車は経路が変更、横浜～品川は横須賀線経由となりました。
横浜駅止まりの列車は東海道線上りホーム7番線に到着、そのまま折り返し、渡り線を渡って下り線へと発車します。東京方面の特急列車は上りホーム8番線の発着となりました。

無

我打出嚟嗰個係東海道版

大湾ヴィブラントエクスプレス線、発進！

シナ国鉄

花六百萬送飛

維穩費嚟㗎

谷得幾多

今日も、新幹線をご利用くださいまして、ありがとうございます。この電車は、ヴィブラントエクスプレス号、広州南(こうしゅうみなみ)行きです。途中の停車駅は、福田(ふこだ)、深セン北(しんせんきた)、光明城(こうめいじょう)、虎門(とらのもん)、慶盛(けいせい)です。続いて、車内のご案内をいたします。

しなの鉄道
115系電車「台鉄自強号色」
運用開始
2018年11月15日（木）
…しなの鉄道線 軽井沢駅～北しなの線 妙高高原駅間
を運行する普通列車や快速列車等として運用します。

115博物館又多一隻色

JR九州將在11月19日推出外國人專用的「SUGOMON PASS」，售價每張3000円(內含500円按金、2500円使用額)，限量2000枚，重點是，卡面設計是KUMAMON啊！

僅限在博多駅及熊本駅的售票處，以及福岡空港的JTB福岡空港グローバルカウンター有售，隨「SUGOMON PASS」附送優惠COUPON BOOK一冊。

說是「SUGOMON PASS」，但其實也是跟一般的「SUGOCA」IC卡一樣，主要用來乘坐電車及購物時使用。

買抽2手115模噴自強色
btw唔知MA定Tomytec會出

下年飛轉日本影普悠瑪自強,之後再入長野影自強
幾時連成田有桃機捷運？

Sky Access

空港特急

尿袋出煙

中國的會

夠直接

爆到睇唔出係一個尿袋

18650要爆嘅話可以去到咁嘅地步

好似話接地嗰幾口螺絲甩哂

MTR喺閘post一堆字都唔知佢UP乜

臨退門都壊埋

駛唔駛咁多人揸機
又會冇人跟車都有

JR北真係
連最搵到錢果d路段都搞成咁

我覺得似人為

札幌圈內都蝕錢唔係冇原因

EF81

大阪・最大遮断時間57分「開かずの踏切」廃止へ 建設から78年の駅舎も歴史に幕

聽日開始唔會再開閘

一早就應該取消個踏切喇

點買最平

金券店個d掛

早特21得唔得

R 東日本宣布明年 3 月，中央本線將會有特快列車由新宿直達河口湖！而來往成田機場的「成田エクスプレス」亦將會於周六及日開通直達河口湖班次

成田出新宿都要咁耐
如果成田直達河口湖唔知要幾多時間

三個半鐘

而家都有架喇，唔係咩新鮮事

三個半鐘姐

用日文成件事即刻靚晒

追哂post 好似都要5千幾羊

差唔多喇，想平有其他選擇

巴士
幾年前近鐵pass包特急個陣坐過鳥羽去難波 訓左幾輪都未到

建議大家睇少d content farm
btw NEX去新宿係耐，但班鬼佬好buy......

唔好話鬼佬啦
呢度除咗成日紅色大字嗰幾個人之外都好buy啦

又唔係話buy唔buy嘅
不過既然有pass就梗係NEX啦

不過其實買discount ticket單程去新宿2000yen唔駛煩其它嘅真係好吸引嘅

一程直達唔使轉車
係我都照去啦
唔通拎住一gip野咁走去迫山手線咩

近鐵名阪特急兩個幾鐘姐，算快喇

一係就東海道本線

I go from NRT by bus

京阪バス、市営バスから撤退へ＝２０１９年度末で
2018.11.08 時事通信
運転手や整備士が不足しているといいます。

高速SAで「バス乗り継ぎ」は広まるか 九州で好評のサービスが関東上陸 その可能性
2018.11.10 乗りものニュース編集部

国土交通省が関越道の高坂SAで「高速バス乗継ぎ社会実験」を行います。バスの乗り継ぎによって所要時間短縮につなげるこのサービス、すでに九州でも行われていますが、どれほど便利になるのでしょうか。国土交通省関東地方整備局が2018年10月26日（金）、圏央道を活用した「高速バスの乗継ぎ社会実験」のプレ実験を11月23日（金・祝）から7日間行うと発表しました。この実験は、アルピコ交通／京王電鉄バスが運行する長野～新宿便と、関越交通／千葉交通が運行する群馬（前橋・高崎）～成田空港便の高速バスを、関越道高坂SAで乗り継ぐことで、長野～成田空港間の所要時間を短縮するというもの。現在、長野～成田空港便は松本経由の夜行便が1本のみで、昼間に高速バスで移動する場合は長野～新宿便に乗り、バスタ新宿で成田空港行きに乗り換える必要があり、これを踏まえると6～7時間を要していたといいます。 ここで、長野～新宿便から高坂SAで圏央道経由の群馬～成田空港線へ乗り継ぐことで、所要時間を最大約1時間短縮できるといいます。なお、対象の便は長野駅4時30分、6時30分、8時00分発の3便です。[...]

西裝友好慘

都係貪唔洗轉車
尤其仲要拖住個喼上上落落
行得黎D時間都差唔多

NEX 係幾舒服嘅，不過時間上就 ...

８日深夜から９日未明にかけ福島県内の国道４９号上を新幹線が走行、鉄道ファンら周辺住民が駆けつけるなど、ときならぬ騒動となった。

走行したのは、１０月まで現役だったＥ２系の先頭車両だ。平成１１年から上越新幹線や東北新幹線として運行され、引退を機に茨城県筑西市の観光施設「ザ・ヒロサワ・シティ」で再利用されることに。７日深夜に新潟市の新幹線車両センターを出発し８日未明、福島県に入り、湯川村の「道の駅あいづ」で停車し、同日深夜に再び動き出し、同県泉崎村のトラックステーションへと向かった。

E2都開始坐得一日得一日

鹿島鹿角贏左亞冠盃

東急電鉄「Q SEAT」お披露目・シート転換シーン

隨時玩到執笠，點玩

南海難波一出上星期見5xxx

已經唔見

好多時唔單單係時間上嘅問題
乗換案内會同你衡量手揸住嘅行李對你行程有幾多影響？
最多可以set步速啫

仲有對唔熟路嘅人嚟講每一次轉車都係一個蕩失路嘅risk

亲！中国高铁还有CRH2 E2呗！

唔係架，呢度搭NEX係死罪，會趕唔到飛機喊架

都係嗰句 隨機應變啦
就算攞住pass畫好晒位
臨上車發覺有人身事故就梗係唔搭啦

究竟係叫人唔好影啲乜嘢呢

我係池袋都直上nex廢事逼山手線 利申有pass

skyliner喇，個少少錢

唔准入廁所影

由於外國人專用的KEP不能在九州所有高速道使用，的確會為使用者帶來混亂及不便，但似乎nexco以外的高速公路運營商對加入KEP的傾向不高，短期內還是無解，有關方面唯有以低調宣傳作應對。

7日前想買飛都full哂
唯有影架車當坐咗

中山道トレイン 383系A101編成
斜陽を浴びながら通過。振り子はオフ。
383系は、しなのみたいにぐわっと傾いたほうがカッコいいなぁ。
2018/11/10 JR中央西線

邊撚個手多多

好靚

啲遊客連私鐵甚至JR pass啲範圍都分唔到，或者好難預佢哋識分唔同高規格道路operator，但揸得車司機應該要知道下，畢竟係個privilege嚟

問題係GPS識唔識分，去到外地好多時都係靠GPS，如果GPS話你聽係咁行，你行到一半先知道條道路係張pass唔包，你轉唔轉另一條路？

如果GPS一開始揀路線可以揀埋用咩公司既高速公路就好好多

噉鐵路pass睇app亦會有呢個問題，GPS應該開車之前睇下先，唔係揸到過去再計劃過
而家報導都只係講緊都市高速，冇我一開始諗咁大問題

[edit] GPS導航比鐵路更加冇公司概念

KEP應該講得好清楚邊到用得邊到唔用得
［sosad]
高速公路同鐵道一樣有「JR」(NEXCO),、「地鐵」(首都高/城市高速之類）、「私鐵」(其他私營車道），咁講大家該秒懂

理論上要知，但理唔理道睇人
上高速前個水牌大大隻字寫住都市高速
唔好同人講話唔知啦

Sunrise某間房變凶宅

咁GPS會唔會show定佢係NEXCO定都市高速？

係唔係NEXCO路線其實係唔會特登講
呢樣野對唔識睇字既遊客其實都幾麻煩
D人又唔會事先特登去查，到揸果陣又唔會諗咁多，亦都唔會即場分到
不過睇返KEP用法其實好方便，區間內唔扣錢，區間外扣返錢，知道買PASS唔係大晒就得

現實問題係有一堆以為有pass大曬仲要唔畀錢走咗佬要租車公司自己出
發生咗金錢上嘅損失已經唔係提醒嗰班閪客就收得工

唔係還車嗰時會print張使用明細叫你找數架咩，照道理係走唔到數
除非你冇用過NEXCO以外(pass以外)嘅路段，咁佢就可能唔print
同埋都市高個入口好清楚寫到明係都市高，好似太宰府IC咁，一係太宰府出口出經國道去福岡，一係直去都市高經水城IC去福岡

又要quote返

又唔是謀殺
唔驚啦

以前北斗星果堆有冇類似事件？

我上次避左 仲要下繁黎 只係塞多左廿分鐘

訓低左喺走廊，仲有警察搜證，搞到啲人話好似鐵道偵探小說咁

係 每日每個方向得一班
こだま730 博多->新大阪
こだま741 新大阪->博多

上個網睇，唔係日日開

剩低等拆嘅新幹線都仲可以好有用

北海道新幹線、赤字98億円
開業ブーム落ち着き2年目

果段仔一日都唔知坐唔坐到30%人
去札幌又要轉5粒鐘特急真係你坐埋我果份

cheap cheap Klook

札幌圈內係106...蝕得仲多左

個轆搞乜鬼

想問呢度有無爸打用過呢張野?

成架E2搬左上拖架姐

因鐵地理上先天不足冇計
點做都死

黎緊一月會去東北，有幾個問題想請教一下

猊鼻溪遊船冬天好似有得訂船上料理，我想問可以點訂？因為我搵唔到點預約。佢仲有三個唔同價錢，我想問有咩分別?

有無巴打去過秋田內陸線影火車，有無推薦邊個位影好，似家考慮緊 比內立、萱草， 阿仁前田。萱草個景好似好D，但佢四周圍好似真係太荒無
仲有我想問如果影內陸線，FF機+支24-70夠唔夠?定一定要落長鏡?

會考慮其中半日落橫手，橫手炒麵係 元祖 神谷焼そば屋同四天王真係好食D定其實間間一樣?

萬二分感謝

運転再開予定日について
以下の線区において、具体的な運転再開予定日が決まりました。

・福塩線（府中～上下駅間）：12月13日（木曜日）
・呉線（三原～安浦駅間）：12月15日（土曜日）
・芸備線（備後落合～備後庄原駅間）：12月20日（木曜日）

※注釈：徐行運転のため通常より時間がかかる場合があります。
※注釈：運転再開に伴い、福塩線（府中～上下駅間）、呉線（三原～安浦駅間）、芸備線（備後落合～備後庄原駅間）の代行バスは運行を終了します。

気仙沼線同大船渡線BRT下年春天會開多三個新站

另一方面 山田線宮古-釜石大致整返好
有望今年內全線通車

橫手炒麵其實都係嗰啲材料 間間都差唔多
我自己食過呢間

JR西日本今天首公開正在建造中的JRおおさか東線「南吹田駅」讓傳媒進入取材，該路段預定在明年春天通車，通車後可有助改善由大阪東側前往新大阪駅的交通。

人身事故，.nex 停埋

東京臨海部で自動運転実験＝実用化へ来秋から－内閣府

2018.11.13 時事通信
一般道に加え高速道路でも実験を行う予定です。

新幹線の駅通過に因縁＝乗務員殴った疑いで逮捕－愛知県警

紅色大字

Never君

會社員都盲
唔識睇字上車

飲咗酒

唔識wow左未
外房線換e233+209 500番
仲有蘇我-上總一之宮有新路線名

特急用振子列車啦

比巴士打殘, JR東都冇心做㗎喇

即係蘇我～上総一ノ宮會固定10卡車+唔入総武快速嘅列車入京葉線啫
out嘅209-2100只係一部分

JR 東日本新潟支社的 485 系ジョイフルトレイン（Joyful Train）「きらきらうえつ（Kirakira 羽越 / 閃閃亮亮羽越）」將在明年 9 月底退役。

該社本日公佈了 485 系「きらきらうえつ」退役並廢車的消息。快速列車「きらきらうえつ」主要在週末及週日行走，來往新潟至酒田或秋田站。

在 2001 年登場的該列車由 481、485 及 489 系車廂改造而成，兩端駕駛室後均設小型展望空間，2 號車則有茶屋及交誼廳。

2019年限定的黃金周10連休法案在今天獲得閣議決定，來年4月27日至5月6日將連續10天休假！

反正嗰期唔會去到唔關我事

架車改到唔似485系，退役都冇所謂

到時搭火車應該慘撚過番工

西日本堆pass無得坐指定席仲死

NEVER GO JAPAN DURING LONG HOLIDAY

啲機票即刻炒貴晒

消費税10%への増税における軽減税率と列車内飲食を考える

堆485 Joyful train 有邊抽仲係似原裝485…

冇

4月尾5月頭
8月中
年尾年頭

其實點解會係由 485 衍生出咁多種 / 咁多隻樣既車

咁你又唔好咁講

長假期就算有劃到指定席嘅pass都預咗全部滿席劃唔到架啦
搏吓逼上自由席卡企陣會有人中途落車好過，東日本咁多全指定咪仲死，劃唔到就真係要企足咁耐，最多係叫做企得舒服啲

輕鐵山手線

2両編成嘅山手線

痴線,邊個諗出黎

輕鐵要扮都扮到日本鐵道
但一定唔係山手線

次は銀座、銀座。お出口は左側です。

證明115系又係咩色都carry到

九鐵色

咩站嚟？唔好同我講...

神戶市電以前有山手線嘅

唔知啱唔啱電氣化嗰陣編成幾長呢

如果常磐新線冇第三部門化可能真係會見到JR銀座站
香港嘅話西北輕鐵double-ended做島式同西班牙式月台，總站就可以整夠14個月台加快上落

この電車は系統705、天水囲環状線です

705系統、天水囲環状線（内回い）経由
706系統、天水囲環状線（外回い）経由

純白の651系！曲線美と明と暗！

陰影倒轉左

不如龜鐵車key JR logo
JR車key 龜嘜

想請問下各位 JR山陽線如果由新大阪出發到廣島係咪只可以買指定席？如果自由席價錢係咪會平好多？求指教

唔值得畀咁多錢劃位
総武快速

你係咪想講搭山陽新幹線?
可以買自由席 會平530円
但係都差唔多10000円
有冇考慮過買pass?

咩車先
新快速唔使

唔平太多 最快果班nozomi 10240拍定席+特急費+運貸
自由席9710總價

貴少少但係會舒服啲